.TH "includes/hash.h" 3 "Thu Mar 17 2016" "Version 2.0.50" "Servidor IRC" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
includes/hash.h \- 
.PP
Define una tabla hash\&.  

.SH SYNOPSIS
.br
.PP
\fC#include 'list\&.h'\fP
.br

.SS "Macros"

.in +1c
.ti -1c
.RI "#define \fBHASH_SIZE\fP   64"
.br
.in -1c
.SS "Typedefs"

.in +1c
.ti -1c
.RI "typedef \fB_LIST\fP * \fBHASH\fP"
.br
.RI "\fItipo de la tabla hash \fP"
.in -1c
.SS "Functions"

.in +1c
.ti -1c
.RI "\fBHASH\fP \fBinitHash\fP ()"
.br
.RI "\fIInicializa una tabla hash\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBinsertHash\fP (\fBELELIST\fP *, \fBHASH\fP)"
.br
.RI "\fIInserta un elemento en la tabla hash, si no se4 encuentra ya\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBBOOL\fP \fBisInHash\fP (\fBELELIST\fP *, \fBHASH\fP)"
.br
.RI "\fIComprueba si un elemento está en la tabla hash\&. \fP"
.ti -1c
.RI "const \fBELELIST\fP * \fBget\fP (\fBELELIST\fP *, \fBHASH\fP)"
.br
.RI "\fIObtiene el elemento almacenado que tiene el id dado\&. \fP"
.ti -1c
.RI "void \fBdestroyHash\fP (\fBHASH\fP *)"
.br
.RI "\fILibera las estructuras asociadas a la tabla hash\&. \fP"
.in -1c
.SH "Detailed Description"
.PP 
Define una tabla hash\&. 


.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
Miguel Russian Rojas 
.PP
Ana Peraita Alonso 
.RE
.PP

.SH "Function Documentation"
.PP 
.SS "void destroyHash (\fBHASH\fP *)"

.PP
Libera las estructuras asociadas a la tabla hash\&. destroyHash 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIla\fP tabla hash a destruir 
.RE
.PP

.SS "const \fBELELIST\fP* get (\fBELELIST\fP *, \fBHASH\fP)"

.PP
Obtiene el elemento almacenado que tiene el id dado\&. get 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIel\fP id del elemento 
.br
\fIla\fP tabla hash donde buscarlo 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
el elemento, o NULL si no se encuentró 
.RE
.PP

.SS "\fBHASH\fP initHash ()"

.PP
Inicializa una tabla hash\&. initHash 
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
la tabla hash inicializada 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP insertHash (\fBELELIST\fP *, \fBHASH\fP)"

.PP
Inserta un elemento en la tabla hash, si no se4 encuentra ya\&. insertHash 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIel\fP elemento a introducir 
.br
\fIla\fP tabla hash en la que guardarlo 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
OK si se introduce correctamente, ERROR en caso contrario 
.RE
.PP

.SS "\fBBOOL\fP isInHash (\fBELELIST\fP *, \fBHASH\fP)"

.PP
Comprueba si un elemento está en la tabla hash\&. isInHash 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIel\fP elemento a buscar 
.br
\fIla\fP tabla hash en la que buscarlo 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
TRUE si esta en la tabla, FALSE si no 
.RE
.PP

.SH "Author"
.PP 
Generated automatically by Doxygen for Servidor IRC from the source code\&.
